\section{Introdução}

O gráfico de horizonte, descrito em \cite{2009-horizon}, apresenta uma maneira prática de apresentar um grande número de séries de dados de maneira fácil ao usuário de identificar padrões e comparar estas séries. Para a economia de espaço, os valores negativos são espelhados no eixo x com preenchimento distinto para que em seguida o gráfico seja segmentado em bandas com igual valor. O número de bandas indica a economia de espaço vertical proporcionada pela representação. Desta forma, um número maior de séries pode ser representado em um mesmo espaço, sem a perda da facilidade de interpretação das informações ali dispostas.

Neste documento será descrita a implementação de uma ferramenta interativa de gráficos de horizonte para a visualização de dados de crescimento populacional de diversos países, as decisões tomadas neste processo e as dificuldades encontradas no desenvolvimento.
